當年沙士樓價咁低，真係咁多人買到咩？

當200萬跌到180萬都大把人狗衝入左市。自住樓，驚閪咩，到跌150萬。又一大班人入市。驚...閪咩。再跌100萬，驚....閪...咩。跌到得30萬一間，應該係180萬接貨既人放返出黎。

個市由330跌到280，楂正股驚閪咩，再跌至220，大把人入市

沙士既失業率其實唔係好高
十個打工仔得一個係失業
其他九個都仍然有工返，只不過凍薪減薪一人做兩個人野

樓市跌三成，你銀包有幾錢。一炮過，銀行借唔借？

銀行唔借比你, 你有本事咪一筆過

大把人full pay啦

所以有錢既係只會更有錢 窮人就算跌都買唔起

識兩個呀叔，一個買左3間，一個四間

我唔知多唔多人買到，但係買到個班人而家笑到最後，可以打一世飛機

個時樓價本身無咁癲

沙士失業率應該最高， 由97差到03

當年無人擔心無屋住

當年政府帶頭減薪.

自己睇返政府數據喇
沙士至沙士後高峰都係得10%失業率咋
你估我老作咩

自己睇返政府數據
沙士至沙士後高峰都係得10%失業率

沙士時你揾幾多錢人工？

有錢既有錢 買樓都係閒錢

真，買過樓就知。有人買樓係唔使去睇樓，價啱就去馬，按揭都未必使做。

想上車班人睇完樓又要諗按揭、又想睇多幾間做比較、又驚份工唔夠穩供得辛苦，諗得嚟都比人掃晒啲靚貨。

果時好難搵按揭，2手樓諗都唔洗諗，除非係政府工

政府邊算“帶頭”呀

係
跟本上唔到會
連登仔沙士時可能讀緊幼稚園
點知當年無最低工資
有人係揾$4000一個月

以前做fg銀行個陣聽班老屎忽講個陣 staff plan唔算難出，不過當賣身契，簽咗當自己係老細奴隸咁
直到個市彈番起為止

而且 買開樓個D 有經紀幫佢留意D盤
平靚正 會益你先

香港其實真係好撚撚撚撚撚撚撚撚撚多 有錢人

而佢地係低調調調調調調調調調調到 仆街

都係得10%失業率
你知唔知10%係幾嚴重

同沙士時期唔同在 依家大部入都係大陸買家就真 次次睇親樓盤都好似返左強國咁
就算依家咁 但只要佢地永遠覺得香港樓=保值 你香港人都幾難得到樓價大跌

而家樓主講緊點解咁多人買到樓呀嘛
個九個冇失業既人 可能有四個當初咪把推到機會買樓囉
你知唔知而家講緊乜

咁樓價會係咩情況跌

銀行唔借錢 普通打工驚隨時無左份工
會買又買得起既 本身都係投資者

你知唔知沙士果陣d人幾錢人工
膠少陣啦
果時無最佳工資 大9把full time係5-6000蚊人工 買條鐵
當時就業入息中位數係9500 4人家庭每月平均支出係20000 你自己諗下條數啦

我記得當年沙士，淘大跌到九十萬咋

其實當年200萬買左果班人，依家已經升到700萬，呢個世界冇可能賺盡。

我屋企就係沙士買左層私樓銀主盤黎 啊爸啊媽個時供2層，一私一居。依家兩層已供完了

最平我親眼見過，係四十幾萬，不過係出事個棟，你夠旦買都應該要full pay先得！

銀行無錢情況諗住殺雞取卵， 考慮call loan
最終無做到， 但幻想到情況係幾差

你要有cash先可以買到樓， 因為做唔到按揭
還有香港差了5年， 大家都好窮

當年啲電影入面係做大學生要去勞工處揾工

睇黎嗰陣你應該仲細

武肺之後全球印銀紙 你話樓價會點啦

大學生6000蚊咋，仲要為份工爭餐死，呢堆人政府計唔計失業率

但今次疫症，無減薪，反而早排政府先加咗薪

你訓撚醒未
當年大學生出黎得7000 or below

唔係38咩？
e座呀ma

上次問題係無倒水 今次係設計上問題 買左都驚下次架

又一個小學生
加上年呀 姐係私人工加左一年先到政府呀

條友傻閪黎

我見報導咁寫喎：將在三月底獲發經調整後的薪金及OT錢，其他部門亦可按既定機制作薪酬調整。

你覺得10%無野

但當年係窮到唔理幾多人工照返
小朋友唔知當年快餐店$12.5一個鐘出得
人的心態係揾$1好過洗$1

當年有間吸屎公司好自豪咁就9千蚊請大學生吸屎

講到口臭
係加緊上年嘅人工

大把人儲咗一筆錢係等呢個機會
所以一跌就會成班人搶住買
咁樣搞法樓市點會跌呢

我覺得火星撞地球前一日啲人都喺度諗緊點樣執平貨

然後話自己投資好勁

大把靚單位你有錢接貨就必賺
有錢人諗都唔諗就接左賺埋
窮撚根本未諗得掂機會就冇左
識好多中學老師呀公務員果d都係sars入左靚單位
幾球入依家咪過千萬

你閱讀理解拎u？
呢到純粹話三月底會出加左後嘅人工
同呢份人工到底係加今個財政年度嗰份定係上個財政年度嗰份係冇關係

定係你公司加人工唔係疊加架？
即係上年10k議薪加到11k，然後今年又變返由10k議薪睇加到幾多咁？咁先為之加緊上年嘅人工呀？

今次公務員加呢份本身係上年就傾緊，係加19/20財政年度嘅人工，只係傾到今年啫

你呢隻死基層公屋仔都幾撚柒
唔講沙士
只講80年代經濟起飛
上一代已經大把買左樓啦

要諗埋當年有老董話過一年建屋8萬5
仲有當年初時係唔知係咩病毒
係對世界無希望

再睇當年2003年沙士後

以侍應生為例，只需中五或以上程度，薪酬水平約為五千五至六千五百元。

你地有無諗過$5500一個月人工係咩觀念?

唔止一世打飛機，仲要一世衣食無憂

買到但冇命住都冇用

[文宣] 啲廢老真係唔打麻將會死

港樓真係大特價既條件有幾個
1. 經濟極差
2. 失業率大增
3. 滯漲
4. 居住環境變更差
到時樓已經唔係最重要，就算有舊閒錢係手都未必攞出來買樓，尤其係香港d納米樓

以前馬會有個同事IVE仔畢業, 就係因為食正03年, 屋企畀幾十萬出黎上樓, 依家打份牛工都嬴你大學生啦

個時乜柒招聘展都係大排長龍
真係差無可差
M記最平時薪單位數, 俾人屌完先改番11蚊

當年d人驚
心理因素

咁如果你上年做要曉飛，幫公司賺大錢，appraisal好靚
傾好晒加幾多，係等你老闆返公司簽名落實
點知你老闆去左環遊世界今年先返，係咪應該見個市唔好就唔加俾你？

真係無工開, 人工低, 銀行又估唔到價, 會都唔俾你上啊

我睇返2003年成交數據
個時屯門樓 50萬-70萬/ 人均5000-6000人工
宜家屯門樓 400萬-700萬/ 人均14000-18000人工
自己比較下
當然銀行按揭利息不同，當你計埋落去
當然只要做政府工買樓必贏

連燈仔一出世樓市就升 未見過跌 以為淨係識升
無他 分析對佢地黎講太複雜
路紙行左17年都係升 下一鋪都一定係升！！

有機會
突然之間公司財政有問題都可以炒咗你
無關係

以前（開機印銀紙之前）
息高
你有屋企住有個錢喺身又冇剛需嘅話
係唔會無啦啦走去買多層樓
做包租公都要管架，唔係unun腳有錢收

況且以前仲有咁多投資選擇
點解我有舊錢仲要走去借錢蝕息買樓，唔直接拎舊錢去投資賺回報？

邊有人會估到連新界樓都可以升3倍...

巴打快D走！好快有人屌你鳩up

呢d就係私人公司嘅做法
反應快，唔洗同人解釋，老闆話乜就乜

做政府每一個step都要有背景事實撐你去做（777落嘅order除外）

如果要公務員減？得
咪今年再做調查睇下你出面減左幾多囉
好公道

你生活嘅平行世界係咪2018年4月至2019年3月之間已經發生咗疫症？

薪 酬 趨 勢 調 查 按 年 進 行 ， 以 量 度 私 營 機 構 年 度 之 間 的 薪 酬 變 動 。 調 查 根 據 私 營 機 構 內 三 個 薪 金 級 別 ， 由 上 一 年 的 4 月 2 日 至 當 年 的 4 月 1 日 止 的 變 動 ， 計 算 出 薪 酬 趨 勢 總 指 標 。 當 局 會 從 薪 酬 趨 勢 總 指 標 ( 該 總 指 標 已 把 年 終 獎 金 等 額 外 酬 金 計 算 在 內 ) 中 ， 扣 除 公 務 員 的 遞 增 薪 額 的 薪 酬 開 支 ( 佔 每 個 薪 金 級 別 總 薪 酬 開 支 的 百 分 比 ) ， 從 而 得 出 薪 酬 趨 勢 淨 指 標 。

【公務員薪酬調整2019】行會通過中低層加薪5.26% 2019-06-19

好老實
連登小朋友未知乜叫負資產
但當年真係親眼見識

咁當然我都有朋友年紀比我大買到樓
一個係教師佢老公係專業人士都一早打算結婚
當年有老董首置佢地買左百幾二百萬的夾屋

又另一個朋友一百九十萬買荃灣

咁亦有街坊本來炒住幾層
但一炮過比銀行收

問題係你搵6000人工 日常支出都洗哂(所以我特登攞左當時平均支出數據出嚟） 你係條毛都儲唔到 咁點L樣樣買樓仲要供樓
按9成 月供都3-4千 你生活費兩千？ 仲有大把雜費 律師費
唔洗對比都知一定而加買樓難 但係唔代表果陣就話咁易買到 我地而家可支配收入遠超當年 可以更自由咁管理自己嘅錢 有管理能力嘅就9成唔會變月光族 而當年搵完係會洗突

都係，當年樓價冇咁癲，sars 買唔到咪遲d買

我80後...回想當年唔識死...無諗負資產
按95買左層13X萬既補地價居屋....
供仲多過人工一半。
首期加雜費...埋單都唔洗11萬...
開始左一個樓奴生涯

下我真心啊爸啊媽本身都唔係有錢家庭出身，都係公屋出身。以前個年代讀到大學就有機會向上爬，真係死慳死抵供翻黎。佢地到依家都好慳家。以前唔明點解啊媽可以咁慳，波鞋著到爛先去買特價貨。依家出黎做野，有負擔就明

你老母老豆買岩左 真係一世運氣黎啦

同埋負擔呢D野 你睇自己balance啦
你老母慳到咁, 可能佢好享受

我老母都係, 但我睇落去 如果為左供屋連得閒買些少野既錢都唔捨得
一千幾百都R幾個月一年先拎出黎買, 我會覺得很一件好痛苦既事
所以你見呢家有人講公屋即羸家咁上下意思既說話
唔是假既

同埋人生唔係淨係要存錢買屋
重有存錢養病, 唔可以淨係為左間屋忽略左第日既病
到錢痛苦又係自己

窮人永遠ff可以大洗牌
但事實係 好多有錢佬大把cash
跌到沙士價佢地會成棟樓咁掃
窮人就失業既失業

樓其實金融風暴後開始插，自住既好多都入左，到sars果陣購買力唔多

氣氛又差：失業率高，死亡率高，冇自由含純靠本土

政府工就係唔會囉

比銀行收可唔可以講多少少
想聽

政府減稅就得
唔使15% 我夠膽買多間

當年我婆婆仲話想買淘大
結果俾全家制止咗
後悔到依家

咁搵5-6k買唔起樓好正常嘅
但正常專業人士嗰時afford到
但去到今日專業人士都搞唔掂
講緊搵50k up嗰班人

同埋下一代

你咪on9啦，當年個個自動減薪

屋企當年求其入咗幾個單位

爸爸我愛你

專業人士幾時都會AFFORD到, 去到2018年高峰都一樣買到架啦

呢個我認同你
其實一般衣食住行，宜家反而係輕鬆咗
宜家如果有紀律，唔身痕其實算易儲錢
只不過係要捱到份首期出來咁解
上咗車之後唔算太辛苦

睇下買邊度姐
一定要港島/九龍三房以上咪唔得
專業人士主要係唔肯“屈就”新界樓

數學問題。7千蚊供70萬樓難？定係700萬樓你搵到7萬蚊難？

都係聽返來
話街坊同親人炒幾層
本來租下供下炒
沙士失業又租唔出
咪銀主盤
再銀行追返差價咪破產

炒樓咁易揾錢問下好撐警那位02年做乜要破產
咁平唔03年入返幾層

小朋友講緊17萬公務員、同數以萬計退休公務員份人工。唔係你一句話cut加人工就cut。總之上年政府有增加收入、所以上年份人工可以加、就係咁簡單。你想公務員減咪等今年囉。不過我可以肯定答你最起碼加2%。
你唔係你老細個仔、你幾叻都好、你老細話炒你就炒你。你咪等公務員減薪囉、你老細轉頭就會叫gr出信比你、通知你下信月減人工嫁喇。

比起大陸樓又真係保值嘅
起碼唔會突然之間拆咗你層樓 渣都冇得淨

除非佢哋要靠liquidate港樓來還債嘅時候先會有啲空間跌價

嗰時會有銀行批按揭比你

條on9以為其他人唔失業就搵大錢，其實失業嗰班係真係搵唔到工，其他有工都唔好得去邊，真正手停口停，班小朋友嗰時仲日日放假，鬼知個社會點咩，依家大左咪話根本冇咩事

當年沙士跌到咁平，有錢都未必敢買
你要一炮過畀
當時你有90萬，你敢唔敢買？
記住銀行係唔會借錢畀你

同以家唔同，又有壓測，又少炒家盤，個市跌10%已經好多人磨拳擦掌，個個都同一心態，自住冇所謂，所以即使係當前竟況，都未即時對樓價有太大影響

其實香港個市畀黑狗之亂搞咗半年都咁堅，就知普通人好難出頭

今次應該嚴重過沙士，全球都中，內外都無生意，持續一年半載，最低工資唔知會唔會取消添

專業人士佔果9個無失業中嘅幾多個你又知唔知 我就係講緊大部份唔係果班 當時買樓無咁易
專業人士 當年做it做工程師都係乞緊食

舊時高息過而家好多

乜撚呀？
上面講10%失業 通縮緊
你答我80年代經濟起飛？

小朋友 你d logic學好未呀？
未撚訓醒？

為反而反
根本連你自己都覺得有問啦下話
好撚7呀

沙士果期按揭利率其實唔高，
同依家差唔多，
受惠科網爆破減息。

舊年年中已賣出其中一個單位，拎住舊錢等掃貨

你咁撚叻咪又係住緊公屋

最撚勁唔係金融風暴咩

睇你鬧人都幾有趣

其實係我個例舉得唔好
我改一改

咁如果你前年做到曉飛，幫公司賺大錢，appraisal好靚
上年傾好晒加幾多，係等你老闆返公司簽名落實
點知你老闆去左環遊世界今年先返，係咪應該見個市唔好就唔加俾你？

如果係咁係咪都覺得咁樣係應該？？

公務員加人工係2018年嘅統計得出黎加落2019年嘅人工度
2020都過左1/4喇大佬
要減？加左先講減啦
公務員加人工不嬲都係慢市場一兩年

其實唔洗沙士最低位買樓
04，05，06，07，08，買咗一樣係大贏家
呢樣就係寧買當頭起既道理

09~16年買樓都係贏， 睇下贏幾多姐

當年你有份正職，銀行怕你唔買。
只不過當年根本冇人知樓可以用黎炒，冇人知樓價可以升咁高。

屋企人97買樓之後樓價一直跌到03得番60萬
一直負資產係到供到仆晒街，到09賣樓都仲係唔見左10%
樓價低但撚有錢買多層冇比人炒比銀行收樓已經算好彩

屌你老母啦，我懷疑你沙士時出世未

不過就算樓價真係跌，買到都唔會係連登仔你哋班廢柴囉

呢個先係真正原因！

你地係咪太細個所以唔知

當年sars成交量都係千千聲

咩淘大50萬樓盤其實唔多劈價盤我諗普通人根本買唔到

不過都有好多盤跌10%

打仗

當年買左樓個班 好多都供唔起 俾銀行收數 變曬銀主盤

之後逼到d人跳曬樓 日日都有跳樓新聞 唔同依家日日被自殺

正確解釋

03基本上係送97/98上車班人一程
如果呢家樓價回落，死既就係上兩年按超多班人

8萬5

當年無咁多支那人殖民。
Btw, 沙士都係支那攪出黎用作換走班香港中產。

Sosad 到今日都係萬二咋

當年平到連我個師奶老母都想買，師奶都嗌平，非同小可

唔知點解俾人傳到食少餐飯就上到樓咁

調返轉諗，你炒我變銀主盤未必賣得出，係都老細驚自己

好撚正
無POINT反擊就只可以成隻狗咁
放心 無人會笑你成個傻閪咁架

其實你上面段野唔係我打
只係睇唔過眼連登D傻9
一個就無POINT講 淨係人身攻擊當自己有料
一個為反而反 同D藍絲無咩分別

再對比樓價走勢，2003年初正好是1997年金融風暴後，樓價最低殘的時候。結果，在一些人心目中又將「SARS」與「低樓價」連結起來，以為「SARS」是「SARS價」的成因。

不少人可能認為SARS對樓價有「踩多一腳」的作用，但回歸數據，SARS期前後的樓價跌勢甚為平穩，未見SARS帶來額外跌幅的證據。

更重要的是，樓價由1997年高位跌至2002年，跌幅6成多，都是與SARS無關的。撇開其他因素不計，即使將2003年初的跌幅全歸咎於SARS，其具體跌幅亦只有一成。

2003年SARS爆發，對樓市較直接的影響其實是成交量而非成交價：市民避免外出，包括睇樓，代理統計中，2003年2、3月是其中一個偏低紀錄。近期二手樓市在官方多次出招、銀行上調新造按息後，成交量急跌，有物業代理發表報告，二手成交量已跌近SARS期水平。萬一任何傳染病出現大型爆發，雖然未必會影響成交價，但料會影響成交量。

總結而言，2003年樓市出現「SARS價」，其實與SARS沒有什麼關係。在公眾健康角度，香港人自然不應忘記SARS教訓，努力維持本地環境衛生。

2013年3月29日出既一份文 我諗果陣作者睇到既野 / 記憶會深過我地依家睇番轉頭

link?

周街都百萬富翁

03前屋企本身儲左首期想上車
但樓價貴未入到
最後04年筆首期變左一炮過買
身邊唔小親友都係咁 或者按好小就上左車

蠢人最忌有自信

有份政府長約先肯見下你炸

當年無人經歷過呢場大病毒，好多野都係未知數，就算有錢點知聽日會唔會中左之後死，仲買樓？

百萬其實好少錢啦，首期都唔夠俾
依家講千萬啦，仲要係流動資產

沙士⋯係我人生第一次見一個西裝骨骨既男人係大快活食人地二手飯

個時唔小人有錢唔敢入市 主要係驚失業同埋銀行call loan call得太狼 狼到唔合理 嚇走左唔小有能力買既人

我諗當年樓價本身就唔高,
1百幾十萬好多人都拎得出
而家樓價高到...就算跌左都未必有可能拎到幾百萬出黎full pay
銀行唔借, 未必咁多人買到

時勢為有準備夠果斷嘅人帶黎機會

首先，你要有錢

果時大學生得10000萬都無
咪又係60-70後食哂

早出世點玩都得

佢地下一代都打哂飛機，有個恒大仔老豆買咗樓，佢話做文員夠一生屌閪，有個HKu 搵五皮，閪都未屌過

10%失業率好嚴重，但今次陷球產仲衰過SARS 多多聲，我諗黎多次經濟大蕭條都唔奇

呢個真 大把有錢人

50k點會買唔到上車盤？

當按揭唔到就會跌
1. 減人工
2. 失業率高
公司請人都要減人工 即係個老闆都可能有問題 未必有鬆動錢

簡單一個道理

本身買唔起嘅買唔起

本身有錢買嘅愈來愈有錢

沙士講緊唔有錢都full pay 2層

你唔知就咪撚鳩Up啦
沙士慘到仆街呀
不過兩年就recover就真嘅